%表題   DclDrawTextNormalized
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/09/14 辻野 智紀 (HTML から PDF へ)
%        }
%
\subsection{DclDrawTextNormalized}
\label{sgpack.DclDrawTextNormalized}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}   正規座標系で文字列を描く．
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclDrawTextNormalized(x, y, text, [height], [angle], [centering], [index])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt x},{\tt y} & {\tt <R(:)>} & 文字を書く位置 (正規座標系). \\
        {\tt text} & {\tt <C*>} & テキスト. \\
        {\tt height} & {\tt <R>} & 文字の高さ. \\
        {\tt angle} & {\tt <R>} & 角度. \\
        {\tt centering} & {\tt <I>} & センタリングオプション. \\
        {\tt index} & {\tt <I>} & 文字のラインインデクス. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 
  \item 備考 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item {\tt height, angle, centering, index} を省略したときは，
{\tt DclSetTextHeight, DclSetTextAngle, DclSetTextPosition, DclSetTextIndex} 
によって設定された値が使われる. 
初期値はそれぞれ 0.01, 0., 0, 1.
      \item ここで設定した {\tt height, angle, centering, index} は，
{\tt DclSetTextHeight, DclSetTextAngle, DclSetTextPosition, DclSetTextIndex}
によって設定された値を変更しない.
    \end{itemize}
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (text)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
